
INDEX > About 北条司 > 北条作品の特徴と弱点

# 浪漫主义者・北条司

愛蔵版北条司短編集「天使的礼物」附录的小册子里有推理小说作家・二階堂黎人的详细评论。在小册子里该作家对该书进行了详细的解释，并包括他为北条司想出的一些短语  (译注：本段待核实)

>    『北条司是一个梦想家（浪漫主义者）。』  

恰如其分。  

「浪漫主义(浪漫主义者)」…一个致力于浪漫主义的人。一个有浪漫想法的人。
一个幻想家。 一个梦想家。  
浪漫主义是「实现一个人一直想象并希望在现实中实现的理想（如浪漫小说中描绘的世界）」のことだという（参考：三省堂　新明解国語辞典）。  

北条作品的读者都可能会点头表示同意。北条司是一位喜欢描绘浪漫世界的漫画家，这种梦幻般的世界似乎不太可能，但他试图用写实的画面来描绘它...一个浪漫的世界。  
在他的作品中，世界被描绘成不同角色的行为，以及男人和女人之间的爱情......所谓的浪漫。  
例如，在CAT'S EYE中，瞳和她的姐妹们穿着紧身衣在空中自由飞翔。 瞳和俊夫之间的爱情故事以一种在现实中不可能的方式而发展并结束，尽管我们都希望如此。 整个作品世界的氛围，包括画面，使人们有可能接受这些事件而不感到不舒服。  
在他的许多短篇中，CITY HUNTER、F.COMPO和他最新的Angel Heart，他一直在追求一种理想的形象。 并没有给读者一种感受，让读者觉得那是作者希望看到的形象。 读者没有这种强烈的感受，但当你读完作品后总会那种美妙的感觉。(译注：本段待核实)  

这是一系列的作品，有些人可能会觉得很甜蜜或很老套。 然而，今天很少有男性艺术家能画出这样的感觉。  
有时候，暂时抽离现实是很有趣的。 漫画是这样做的工具之一。  

当然，如果故事过于梦幻，就会缺乏现实感，会让人反感。 在我看来，Angel Heart特别具有这种倾向。因为它的背景是一个真实的世界，所以我认为作品不该太梦幻。(译注：本段待核实)   
作者的能力会被质疑。  

[BACK](./e.md)  
[NEXT](./nitijyo.md)  